其實成日話袁爸爸係商人，請問咩background ?

又咩第一代去美國發展商人，請問貴寶號？

Wiki la diu

因在香港、美國創有多家電子企業而知名[2]。

無名的電子企業？

搭單問solomon

盲嘅早啲出聲嘛 幫到實幫

祖籍浙江寧波鄞縣，是為宋望族西門袁氏直系之後[5]，父袁勃為香港照相業大王，族伯袁希洛為孫中山就任中華民國大總統時的授印代表[4]，族叔袁希濤曾為中華民國教育總長[6]。子袁彌昌為香港知名評論家，女袁彌明為落選港姐兼香港政治家[4]。

生於上海，1953年隨家人移居香港，早年在家庭企業任職，1980年代與父袁勃創辦香港「科苑」電子工業企業系列，初期製作當時風行的電子表，獲得商業成功[6]。後繼任父職，任香港科苑電子董事長。1980年代改革開放後投資中國大陸，任廣州科苑電子董事長。後創設Tele-Art Inc.，「科苑有限公司」成為Tele-Art Inc.下的全資附屬企業，Tele-Art Inc.亦先後於香港證券交易所和美國紐約納斯達克（Nasdaq）上市，成為首家在納斯達克上市的全港資電子企業[4]。袁氏Tele-Art Inc.在港製日本卡西歐（Casio）電子表，曾是其在港最大代工[2]。但其在香港的「科苑」企業，因在美國債款問題於1997年入稟百慕達法院，後申請清盤獲准[4]。而2005年5月，其香港「科苑」又被中銀香港追款，入稟香港高等法院，最終清盤[4][7][8]。2008年，亦被香港花旗銀行入稟香港高院，申請破產，此亦為香港等亞洲發達經濟體電子製造業在20世紀90年代末及21世紀初滑落而產業向新興經濟體轉移的趨勢[9]。

除「科苑」系列企業外，袁在香港、美國創設9家企業[4]，創辦香港國葉控股有限公司，歷任董事、執行董事、總裁、董事長，亦任香港雲工科技有限公司董事長[10]。袁氏亦捐資助建浙江翰香小學（其父袁勃母校），捐建袁勃銅像，並設立「袁希濤潘鴻鼎獎學金」[11][12]。

on9?